<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.3.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-12-03T14:18:48+01:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Prudento.nl</title><subtitle>De site is in volop in ontwikkeling. Daardoor zal de site regelmatig gewijzigd worden. Gaandeweg wordt de site opgebouwd en voorzien van informatie over website ontwikkeling met Jekyll, lifehacking en recepten. De site is vooral voor persoonlijk gebruik, maar een ieder is welkom om mee te kijken en te gebruiken wat hij/zij wil.
</subtitle><entry><title type="html">Eieren koken, maar dan anders</title><link href="http://localhost:4000/voedsel_algemeen/2017/10/07/eieren-koken.html" rel="alternate" type="text/html" title="Eieren koken, maar dan anders" /><published>2017-10-07T00:00:00+02:00</published><updated>2017-10-07T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/voedsel_algemeen/2017/10/07/eieren-koken</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/voedsel_algemeen/2017/10/07/eieren-koken.html">&lt;p&gt;De meeste van ons weten wel hoe je eieren moet koken.
Het resultaat, hard of zacht gekookt, kan nog wel eens wat probleempjes opleveren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ikzelf kook de eieren altijd in een klein laagje water.
De eieren direct in het koude water leggen, deksel op de pan en aan de kook brengen.
Afhankelijk van de grootte van de eieren en hard of zacht gekookt is de kooktijd tussen 6 en 8 minuten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nu zag ik laatst op &lt;a href=&quot;http://www.24kitchen.nl/&quot;&gt;24Kitchen&lt;/a&gt; het kookprogramma Nigella Kitchen van &lt;a href=&quot;https://www.nigella.com/&quot;&gt;Nigella Lawson&lt;/a&gt; waarin zij een &lt;a href=&quot;http://www.foodnetwork.com/recipes/nigella-lawson/egg-and-bacon-salad-recipe-1921974&quot;&gt;Egg And Bacon Salad&lt;/a&gt; maakte. Voor de eieren gebruikte ze een andere manier van eieren koken dan dat ik tot nu toe kende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nigella deed het volgende:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Eieren in een pannetje met koud water leggen. De eieren moeten volledig onder het water liggen.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aan de kook brengen.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 minuut laten koken.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;De pan van het vuur halen.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;De pan 10 minuten met eieren en water laten staan.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nadat de 10 minuten verstreken zijn, de eieren in koud water leggen totdat ze handwarm zijn.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Het resultaat was een zacht gekookt ei waarvan de dooier deels hard en deels vloeibaar was.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dit vraagt natuurlijk om een experimentje in de eigen keuken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik heb het recept gevolgd zoals het hierboven beschreven staat.
Gedurende de 10 minuten wachttijd had ik het pannetje afgedekt met aluminium folie om de warmte wat meer in de pan te houden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De eieren waren inderdaad gekookt, maar van een deels vloeibare dooier was bij mijn poging geen sprake. De dooier was hard gekookt. Ik moet nog even verder experimenteren met het aanpassen van de tijden om de juiste hardheid van de dooier te krijgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al met al een prima manier om eieren te koken.
Het grote voordeel vind ik dat de werkelijke kooktijd maar 1 minuut is.
Dit scheelt weer energie en is vooral interessant voor mensen met een beperkte energie voorraad zoals bijvoorbeeld met kamperen.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">De meeste van ons weten wel hoe je eieren moet koken. Het resultaat, hard of zacht gekookt, kan nog wel eens wat probleempjes opleveren.</summary></entry><entry><title type="html">Is het blad van de radijs eetbaar?</title><link href="http://localhost:4000/voedsel_algemeen/2017/07/16/is-het-blad-van-de-radijs-eetbaar.html" rel="alternate" type="text/html" title="Is het blad van de radijs eetbaar?" /><published>2017-07-16T00:00:00+02:00</published><updated>2017-07-16T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/voedsel_algemeen/2017/07/16/is-het-blad-van-de-radijs-eetbaar</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/voedsel_algemeen/2017/07/16/is-het-blad-van-de-radijs-eetbaar.html">&lt;p&gt;Je staat de blaadjes van de radijs af te halen en ineens denk je ‘Zou je dat blaadje ook kunnen eten?’.
Je stopt het niet zomaar in je mond, want je weet maar nooit. Bovendien prikken de blaadjes een beetje aan je handen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eerst maar even googlen. Wat blijkt?&lt;br /&gt;
   &lt;strong&gt;Natuurlijk kan je het eten.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Direct een blaadje gewassen en gegeten. Het is een beetje een aparte structuur, anders dan je zou verwachten. De smaak is een klein beetje pittig. Van de prikkende blaadjes merk je niets in je mond.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Op internet vindt je allerlei recepten zoals soep en pesto.
Je kan het prima door salade mixen of door de stamppot en er wordt zelfs geopperd om het in een smoothie te gebruiken.
En wat dacht je van &lt;a href=&quot;https://vegetus.nl/gesauteerd-radijsgroen-met-knoflook/&quot;&gt;gesauteerd radijsgroen met knoflook&lt;/a&gt;; een vegetarisch gerecht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maar is het radijsblad ook gezond?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  Over het algemeen wordt er aangegeven dat het blad van de radijs meer proteïnes, vitamines en mineralen bevatten dan de knol. Daardoor heeft het ook dezelfde of grotere voordelen voor de gezondheid als de knol van de radijs. Je moet hierbij denken aan de behandeling van nier- en huidafwijkingen, het kalmeren van de reactie op insectenbeten en het tegengaan van kanker.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zie voor meer informatie over de gezondheidsaspecten de sites:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://mens-en-gezondheid.infonu.nl/gezonde-voeding/100585-de-geneeskracht-van-radijs.html&quot;&gt;mens en gezondheid - de geneeskracht van radijs&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.mmv.nl/voedingsmiddel/radijs&quot;&gt;mmv voedingsmiddel radijs&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;De volgende keer bij het kopen van de radijs het bosje met het verschrompelde blad links laten liggen.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Je staat de blaadjes van de radijs af te halen en ineens denk je ‘Zou je dat blaadje ook kunnen eten?’. Je stopt het niet zomaar in je mond, want je weet maar nooit. Bovendien prikken de blaadjes een beetje aan je handen.</summary></entry><entry><title type="html">Introductie HTML en CSS</title><link href="http://localhost:4000/website/2017/04/30/introductie-html-en-css.html" rel="alternate" type="text/html" title="Introductie HTML en CSS" /><published>2017-04-30T12:43:00+02:00</published><updated>2017-04-30T12:43:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/website/2017/04/30/introductie-html-en-css</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/website/2017/04/30/introductie-html-en-css.html">&lt;p&gt;Ik maak gebruik van &lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/&quot; title=&quot;Jekyll Website&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt; en de bijbehorende templates waardoor kennis van &lt;a href=&quot;https://nl.wikipedia.org/wiki/HyperText_Markup_Language&quot; title=&quot;HyperText Markup Language Wikipedia&quot;&gt;HTML&lt;/a&gt; en &lt;a href=&quot;https://nl.wikipedia.org/wiki/Cascading_Style_Sheets&quot; title=&quot;Cascading Style Sheets Wikipedia&quot;&gt;CSS&lt;/a&gt; eigenlijk niet nodig is. Maar ja, mijn drang om te willen weten hoe de dingen werken neemt de overhand en bovendien is het toch wel goed om iets meer te weten over &lt;a href=&quot;https://nl.wikipedia.org/wiki/HyperText_Markup_Language&quot; title=&quot;HyperText Markup Language Wikipedia&quot;&gt;HTML&lt;/a&gt; en &lt;a href=&quot;https://nl.wikipedia.org/wiki/Cascading_Style_Sheets&quot; title=&quot;Cascading Style Sheets Wikipedia&quot;&gt;CSS&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Internet staat vol met informatie over de talen en instructievideo’s, dus dat ga ik hier allemaal niet herhalen. Ik wil wel even de aandacht vestigen op een uitleg van &lt;a href=&quot;https://nl.wikipedia.org/wiki/HyperText_Markup_Language&quot; title=&quot;HyperText Markup Language Wikipedia&quot;&gt;HTML&lt;/a&gt; door &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/elithecomputerguy&quot; title=&quot;YouTube channel Eli the Computer Guy&quot;&gt;Eli the Computer Guy&lt;/a&gt;. Hij geeft een goede uitleg van de beginselen van &lt;a href=&quot;https://nl.wikipedia.org/wiki/HyperText_Markup_Language&quot; title=&quot;HyperText Markup Language Wikipedia&quot;&gt;HTML&lt;/a&gt; in de video &lt;a href=&quot;https://youtu.be/fS7w-TXinPE&quot; title=&quot;Introductie video Eli the Computer Guy&quot;&gt;Introduction to HTML Programming&lt;/a&gt;. Ook leuk om te zien hoe hij keer op keer moeite heeft om het whiteboard schoon te vegen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voor een introductie van &lt;a href=&quot;https://nl.wikipedia.org/wiki/Cascading_Style_Sheets&quot; title=&quot;Cascading Style Sheets Wikipedia&quot;&gt;CSS&lt;/a&gt; kan je de video’s over het creëren van een website van &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCqXs3o7aLdnJfXEN3OVgafw&quot; title=&quot;YouTube channel GTCoding&quot;&gt;GTCoding&lt;/a&gt; bekijken. Hierin wordt ook nog een deel &lt;a href=&quot;https://nl.wikipedia.org/wiki/HyperText_Markup_Language&quot; title=&quot;HyperText Markup Language Wikipedia&quot;&gt;HTML&lt;/a&gt; behandeld. Om alleen een indruk te krijgen van de mogelijkheden van &lt;a href=&quot;https://nl.wikipedia.org/wiki/Cascading_Style_Sheets&quot; title=&quot;Cascading Style Sheets Wikipedia&quot;&gt;CSS&lt;/a&gt; is het eerste deel &lt;a href=&quot;https://youtu.be/jwK7D3KWNsw&quot; title=&quot;Deel 1 van de afspeellijst Web Designing door GTCoding&quot;&gt;How to quickly create a website using HTML and CSS&lt;/a&gt; voldoende. Heb je de smaak te pakken, kijk dan de &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/playlist?list=PL0-e1OMq5RP5tbyjxEfCNg_DC_brR0PPY&quot; title=&quot;Afspeellijst Web Designing door GTCoding&quot;&gt;volledige afspeellijst Web Designing&lt;/a&gt; met in totaal 13 video’s.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Ik maak gebruik van Jekyll en de bijbehorende templates waardoor kennis van HTML en CSS eigenlijk niet nodig is. Maar ja, mijn drang om te willen weten hoe de dingen werken neemt de overhand en bovendien is het toch wel goed om iets meer te weten over HTML en CSS.</summary></entry><entry><title type="html">Commentaar in Markdown</title><link href="http://localhost:4000/website/2017/04/23/commentaar-in-markdown.html" rel="alternate" type="text/html" title="Commentaar in Markdown" /><published>2017-04-23T13:45:00+02:00</published><updated>2017-04-23T13:45:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/website/2017/04/23/commentaar-in-markdown</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/website/2017/04/23/commentaar-in-markdown.html">&lt;p&gt;Voor het toevoegen van commentaar in Markdown bestanden is geen syntax gedefinieerd.
Zie hiervoor o.a. de originele specificatie van Markdown op de site van de bedenker &lt;a href=&quot;http://daringfireball.net/projects/markdown/&quot; title=&quot;http://daringfireball.net/projects/markdown/&quot;&gt;John Gruber&lt;/a&gt; en de site &lt;a href=&quot;https://guides.github.com/features/mastering-markdown/&quot; title=&quot;https://guides.github.com/features/mastering-markdown/&quot;&gt;GitHub Mastering Markdown&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Om commentaar toe te voegen kan de volgende oplossing gebruikt worden waarbij eigenlijk de methode om linken toe te voegen wordt  misbruikt:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;(empty line)
[comment]: # (This actually is the most platform independent comment)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Uitleg&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;De (empty line) is een lege regel tussen de tekst en het commentaar.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;De tekst tussen de haken [comment] kan naar eigen inzicht aangepast worden. Je ziet ook vaak [//] om het commentaar weer te geven.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;De tekst tussen de () is het werkelijke commentaar.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Het hekje # is gebruikt i.p.v. &amp;lt;&amp;gt; om het zoveel mogelijk platform onafhankelijk te maken.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Voor aanvullende uitleg en details: zie de bron op &lt;a href=&quot;http://stackoverflow.com/questions/4823468/comments-in-markdown/32190021#32190021&quot; title=&quot;http://stackoverflow.com/questions/4823468/comments-in-markdown/32190021#32190021&quot;&gt;Stackoverflow&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Voor het toevoegen van commentaar in Markdown bestanden is geen syntax gedefinieerd. Zie hiervoor o.a. de originele specificatie van Markdown op de site van de bedenker John Gruber en de site GitHub Mastering Markdown.</summary></entry><entry><title type="html">Meer verse gemberwortel gebruiken</title><link href="http://localhost:4000/voedsel_algemeen/2017/04/23/gember.html" rel="alternate" type="text/html" title="Meer verse gemberwortel gebruiken" /><published>2017-04-23T08:33:00+02:00</published><updated>2017-04-23T08:33:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/voedsel_algemeen/2017/04/23/gember</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/voedsel_algemeen/2017/04/23/gember.html">&lt;p&gt;Gember komt voor in verschillende verschijningsvormen. De verse gemberwortel en de gemberpoeder (djahé) kom je het meeste tegen in recepten. Ik gebruik bij het koken eigenlijk altijd de “soort” gember die in het recept voorgeschreven staat. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Maar waarom eigenlijk?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Is het niet veel lekkerder om verse gember te gebruiken in plaats van allerlei gedroogde of in een potje gepropte varianten?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mijn ‘gezonde verstand’ zegt dat vers altijd beter is. Maar een potje met gemberpoeder is wel makkelijk en dat heb ik eigenlijk altid in huis. Verse gemberwortel heb ik soms wel eens in huis maar wordt voor een klein stukje gebruikt en de rest beland meestal, flink uitgedroogd, in de gft-bak. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Dat moet anders kunnen!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Het is tijd om eens op internet te gaan bekijken wat de mogelijkheden zijn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als eerste wil ik weten wat de verhouding is tussen het gebruik van verse gemberwortel en het gebruik van de poedervorm. Zoals gewoonlijk verschillen de meningen op internet. Een belangrijke tip is om beter iets te weinig te gebruiken dat iets te veel. Voorlopig houd ik me vast aan de verhouding die te lezen is op de site &lt;a href=&quot;http://www.aziatische-ingredienten.nl/tag/gember/&quot; title=&quot;www.aziatische-ingredienten.nl/tag/gember/&quot;&gt;aziatische-ingredienten&lt;/a&gt;:
&lt;strong&gt;1 tl gemberpoeder = 2 cm verse gemberwortel&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Om verspilling te voorkomen is het belangrijk om te weten hoe en hoelang je de gemberwortel kan bewaren. Er zijn verschillende manieren die eigenlijk al bekend zijn, zoals bewaren in de koelkast en invriezen. Op de site &lt;a href=&quot;http://www.gembergezond.nl/gember-bewaren/&quot; title=&quot;www.gembergezond.nl/gember-bewaren/&quot;&gt;gembergezond&lt;/a&gt; wordt voor het bewaren nog een interessante tip gegeven om de gemberwortel in zand te bewaren. Ja, echt waar! Het bewaren in zand is voor normaal gebruik geen optie, maar misschien wel leuk om eens uit te proberen.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Koelkast:&lt;/strong&gt; Wikkel de gemberwortel in keukenrol en doe het in een plastic zakje. De bewaartijd is dan ongeveer &lt;strong&gt;&lt;em&gt;3 weken&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Invriezen:&lt;/strong&gt; Snijd de gemberwortel in stukjes of rasp de gemberwortel voordat je het invriest. Als je stukjes invriest, kan je die raspen op het moment dat je het gaat gebruiken. Ik zie het al gebeuren dat bij het raspen de vingers meegeraspt worden, dus deze methode heeft niet mijn voorkeur. Vooraf raspen lijkt mij veel beter. Als je de geraspte gemberwortel in aluminiumfolie (als een plak of als een worstje) verpakt, kan je makkelijk stukjes afbreken. De ingevroren gemberwortel kan je &lt;strong&gt;&lt;em&gt;3 maanden&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; bewaren.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Drogen:&lt;/strong&gt; Ik vind dit niet echt geschikt om toe te passen als je over een koelkast en vriezer beschikt. Je kan dan net zo goed de gedroogde gemberpoeder uit een potje gebruiken. De gedroogde vorm kan je overigens wel 1 jaar bewaren.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Om minder weg te gooien, kan je er ook voor zorgen dat je meer gemberwortel gaat gebruiken. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Wat zijn de alternatieven?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Op internet is veel te vinden over het gebruik van gember. Over het algemeen zie je dat gember, naast het gebruik in eten, gebruikt wordt in thee, drankjes (zoals ginger ale) en als ‘medicijn’ voor het verbeteren van je gezondheid. Voor de details rondom de alternatieven moet je zelf maar even googlen.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Gember komt voor in verschillende verschijningsvormen. De verse gemberwortel en de gemberpoeder (djahé) kom je het meeste tegen in recepten. Ik gebruik bij het koken eigenlijk altijd de “soort” gember die in het recept voorgeschreven staat. Maar waarom eigenlijk? Is het niet veel lekkerder om verse gember te gebruiken in plaats van allerlei gedroogde of in een potje gepropte varianten?</summary></entry><entry><title type="html">Synchroniseren files met atom-sync</title><link href="http://localhost:4000/website/2016/11/20/syncen-files-met-atom-sync.html" rel="alternate" type="text/html" title="Synchroniseren files met atom-sync" /><published>2016-11-20T13:15:00+01:00</published><updated>2016-11-20T13:15:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/website/2016/11/20/syncen-files-met-atom-sync</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/website/2016/11/20/syncen-files-met-atom-sync.html">&lt;p&gt;Ik gebruik &lt;a href=&quot;https://atom.io/&quot;&gt;Atom&lt;/a&gt; al een tijdje als text editor. Het is een ontwikkeling van &lt;a href=&quot;http://github.com/&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt; dus ook weer goed geïntegreerd met &lt;a href=&quot;https://git-scm.com/&quot;&gt;Git&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://github.com/&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt; en &lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt;.
&lt;a href=&quot;https://atom.io/&quot;&gt;Atom&lt;/a&gt; kan op meerdere platforms gebruikt worden en is volledig in te richten naar je eigen smaak.
Er zijn packages beschikbaar die extra functionaliteit kunnen bieden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eén van de packages is &lt;a href=&quot;https://atom.io/packages/atom-sync&quot;&gt;atom-sync&lt;/a&gt;. Met &lt;a href=&quot;https://atom.io/packages/atom-sync&quot;&gt;atom-sync&lt;/a&gt; kan je files en directories synchroniseren tussen een remote host en je lokale systeem.
Bijvoorbeeld het synchroniseren van je lokaal ontwikkelde website met je provider.
Synchronisatie gebeurd met &lt;a href=&quot;https://nl.wikipedia.org/wiki/Secure_Shell&quot;&gt;ssh&lt;/a&gt; en &lt;a href=&quot;https://nl.wikipedia.org/wiki/Rsync&quot;&gt;rsync&lt;/a&gt; die overigens wel apart op je systeem geïnstalleerd moeten zijn.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Ik gebruik Atom al een tijdje als text editor. Het is een ontwikkeling van GitHub dus ook weer goed geïntegreerd met Git, GitHub en Jekyll. Atom kan op meerdere platforms gebruikt worden en is volledig in te richten naar je eigen smaak. Er zijn packages beschikbaar die extra functionaliteit kunnen bieden.</summary></entry><entry><title type="html">Versiebeheer met Git en GitHub</title><link href="http://localhost:4000/website/2016/11/06/versiebeheer-met-git-en-github.html" rel="alternate" type="text/html" title="Versiebeheer met Git en GitHub" /><published>2016-11-06T18:45:00+01:00</published><updated>2016-11-06T18:45:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/website/2016/11/06/versiebeheer-met-git-en-github</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/website/2016/11/06/versiebeheer-met-git-en-github.html">&lt;p&gt;De afgelopen tijd een uitgebreide kennismaking met versie beheer met &lt;a href=&quot;https://git-scm.com/&quot;&gt;Git&lt;/a&gt; en &lt;a href=&quot;http://github.com/&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt;. Uitgebreide informatie is op internet te vinden.
Hieronder een aantal nuttige locaties voor het leren van de basis van &lt;a href=&quot;https://git-scm.com/&quot;&gt;Git&lt;/a&gt; en &lt;a href=&quot;http://github.com/&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Video’s:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;– &lt;a href=&quot;https://youtu.be/cEGIFZDyszA?list=PL6gx4Cwl9DGAKWClAD_iKpNC0bGHxGhcx&quot;&gt;Git Tutorial - Bucky Roberts&lt;/a&gt;: Een beetje irritant mannetje, maar een uitstekende en uitgebreide uitleg van &lt;a href=&quot;https://git-scm.com/&quot;&gt;Git&lt;/a&gt;. De tutorial bevat 25 delen met een totale duur van 2 uur en 35 minuten. De eerste 18 zijn het meest interessant voor &lt;a href=&quot;https://git-scm.com/&quot;&gt;Git&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;– &lt;a href=&quot;https://youtu.be/1h9_cB9mPT8?list=PLqGj3iMvMa4LFz8DZ0t-89twnelpT4Ilw&quot;&gt;GitHub for Noobs - Travis Neilson (DevTips)&lt;/a&gt;: Travis behandelt in deze video’s de geschiedenis van &lt;a href=&quot;https://git-scm.com/&quot;&gt;Git&lt;/a&gt; en &lt;a href=&quot;http://github.com/&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt; in de eerste twee delen en het gebruik ervan in de de grafische omgeving (deel 3) en in de terminal (deel 4). Totale duur is iets minder dan een uur.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Websites:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;– &lt;a href=&quot;https://git-scm.com/documentation&quot;&gt;Git Officiële documentatie&lt;/a&gt;: The entire Pro Git book, written by Scott Chacon and Ben Straub. Een schat aan informatie. Ook in het &lt;a href=&quot;https://git-scm.com/book/nl/v2&quot;&gt;Nederlands&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;– &lt;a href=&quot;http://rogerdudler.github.io/git-guide/index.html&quot;&gt;Git - the simple guide - Roger Dudler&lt;/a&gt;: Website met een echt simpele weergave van de werking van &lt;a href=&quot;https://git-scm.com/&quot;&gt;Git&lt;/a&gt;. Op de website kan de &lt;a href=&quot;http://rogerdudler.github.io/git-guide/index.nl.html&quot;&gt;Nederlandse versie&lt;/a&gt; gekozen worden.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;– &lt;a href=&quot;http://rogerdudler.github.io/git-guide/files/git_cheat_sheet.pdf&quot;&gt;Git cheat sheet - Nina Jaeschke&lt;/a&gt;: Cheat sheet gecreëerd door Nina Jaeschke a.d.h.v. de beschrijving van Roger Dudler.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;– &lt;a href=&quot;https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Git_data_flow.png&quot;&gt;Git data flow - Wikimedia Commons&lt;/a&gt;: Basic weergave van de flow van de directories en repositories.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;– &lt;a href=&quot;https://guides.github.com/activities/hello-world/#intro&quot;&gt;GitHub Guide&lt;/a&gt;: De officiële &lt;a href=&quot;http://github.com/&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt; documentatie.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">De afgelopen tijd een uitgebreide kennismaking met versie beheer met Git en GitHub. Uitgebreide informatie is op internet te vinden. Hieronder een aantal nuttige locaties voor het leren van de basis van Git en GitHub. Video’s:</summary></entry><entry><title type="html">De eerste Jekyll gegenereerde website!</title><link href="http://localhost:4000/website/2016/10/26/eerste-upload-met-jekyll.html" rel="alternate" type="text/html" title="De eerste Jekyll gegenereerde website!" /><published>2016-10-26T20:48:09+02:00</published><updated>2016-10-26T20:48:09+02:00</updated><id>http://localhost:4000/website/2016/10/26/eerste-upload-met-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/website/2016/10/26/eerste-upload-met-jekyll.html">&lt;p&gt;De eerste upload van de site met gebruikmaking van &lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt; is een feit.
&lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt; is een open source, blog-aware, statische website generator geschreven in &lt;a href=&quot;http://www.ruby-lang.org/&quot;&gt;Ruby&lt;/a&gt;. Websites worden gegenereerd uit tekstfiles van verschillende formaten.
Er is voldoende te lezen op het internet over &lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt; dus even googlen of googelen (kijk voor de meningen op &lt;a href=&quot;http://www.taaluilen.nl/taaltips/googelen-googlen/&quot;&gt;Taaluilen&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er is een keuze gemaakt voor &lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt; omdat ik platte files wilde gebruiken zonder het gebruik van een database.
De eerste ervaringen met &lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt; waren positief; het werkt snel en simpel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gedurende het verder verdiepen in de materie kom je ook wel wat problemen tegen die voornamelijk te maken hebben met de onbekendheid met de tool en technieken.
Voldoende te ontdekken over &lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://daringfireball.net/projects/markdown/&quot;&gt;Markdown&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://github.com/Shopify/liquid/wiki&quot;&gt;Liquid&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://git-scm.com/&quot;&gt;Git&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://github.com/&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt;, etcetera, etcetera.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">De eerste upload van de site met gebruikmaking van Jekyll is een feit. Jekyll is een open source, blog-aware, statische website generator geschreven in Ruby. Websites worden gegenereerd uit tekstfiles van verschillende formaten. Er is voldoende te lezen op het internet over Jekyll dus even googlen of googelen (kijk voor de meningen op Taaluilen).</summary></entry></feed>